\item[91] 
Do czynników ryzyka raków nerkowo komórkowych zalicza się:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item częste zakażenia układu moczowego, ropień nerki, zbyt małe ilości wypijanych płynów,
		\item palenie tytoniu, otyłość, długotrwałe przyjmowanie leków przeciwnadciśnieniowych, 
		\item torbiele nerki, dietę z ograniczeniem białka, krwotoczne zapalenie pęcherza moczowego, 
		\hlitem wszystkie odpowiedzi są prawidłowe. 
	\end{enumerate}
"Chirurgia", W.Noszczyk

\item[92] 
Pacjent po urazie jamy brzusznej zgłasza promieniowanie bólu do barku, świadczyć może to o:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item uszkodzeniu trzustki, 
		\hlitem podrażnieniu nerwu przeponowego w przypadku pęknięcia wątroby lub śledziony,
		\item pęknięciu dwunastnicy,
		\item niedrożności jelita grubego.
	\end{enumerate} 
"Chirurgia", W.Noszczyk

\item[93] 
W przygotowaniu pacjenta do zabiegu embolizacji tętniaka z dostępu wewnątrznaczyniowego należy pamiętać, że przygotowania wymaga także (wskaż działanie prawidłowe):
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.] 
		\hlitem okolica wkłucia igły do tętnicy (najczęściej udowej), 
		\item dokładne oczyszczenie przewodu pokarmowego, 
		\item wyleczenie stanu zapalnego,
		\item pozostawienie pacjenta co najmniej 12 godzin na czczo
	\end{enumerate}
"Chirurgia", W.Noszczyk

\item[94]
 Do określenia stopnia natężenia bólu u dzieci wykorzystuje się: 
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item ocenę parametrów fizjologicznych (tętno, oddech, ciśnienie tętnicze krwi, perystaltykę jelit), 
		\item skale pediatryczne dostosowane do wieku dziecka (werbalne, numeryczne, obrazki i ryciny), 
		\item skale behawioralne np.: CRIES, Neonatal Facial Scoring Scale, 
		\hlitem wszystkie odpowiedzi są prawidłowe. 
	\end{enumerate}
"Chirurgia", W.Noszczyk

\item[95] 
Krwiaki pourazowe O.U.N. można podzielić w zależności od czasu, p o którym pojawiają się ich objawy, na ostre, podostre i przewlekłe. Krwiaki podostre ujawniają się w ciągu:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item 24 godzin, 
		\item 3 dni,
		\hlitem od 4 do 14 dni,
		\item ponad
	\end{enumerate}
Krwiaki ostre ujawniają się w ciągu 3 dni, podostre od 4 do 14 dni, a przewlekłe ponad 14 dni od urazu.
"Chirurgia", W.Noszczyk

